韓國逾2萬人聯署 促文在寅檢討涉港外交協議發旅警

韓國政界連日都沒有對香港《逃犯條例》修訂作反應，惹起一些韓國民眾不滿，有逾2萬人向總統府青瓦台網站聯署請願，促請文在寅政府考慮向本港發旅遊警示及檢討所有關於香港的外交協議；倘一個月內有10萬人聯署，政府就需回應。

香港周三（12日）的反修例示威激起韓國民眾關注。兩大門戶網站Naver和Daum的新聞網頁，香港的消息高踞世界新聞類之首，在所有新聞之中一度位列三甲。不少韓國民眾支持香港人反對修訂《逃犯條例》，尤其是韓國社交媒體間流傳香港警察攻擊示威者和記者的圖片、影片，許多人都表示勾起他們對1980年5月光州事件的回憶，並拿光州事件與香港警察動用武力的照片作比較，表示希望香港人堅持抗爭，相信會像韓國一樣爭取到1987年民主化功成之日。

有網民認為，「維護民主」是韓國外交政策要項，應該跟英美等國一樣指摘中國、香港政府武力鎮壓，故周四（13日）起在青瓦台請願網站發起請願，促請文在寅政府引用「國際人權法」提供援助，建議政府應該向香港發出旅遊警示，並重新檢討所有跟香港有關的外交協議。迄周五（14日）下午3時，逾2萬人已經聯署。

韓國在野正未來黨也發表聲明譴責香港政府，並支持香港市民民主運動。該中間偏右政黨發言人在國會評論香港事件，抨擊香港政府以暴力手段對待香港人的正當訴求，說：「中國政府與香港當局雖對示威者冠以『暴徒』之名，施以強力鎮壓，但要得到世人支持，難矣。」

喜迎世界各國制裁

以後唔屌韓狗了

睇錯係台灣發大財嘅韓國瑜......

韓國瑜2萬人聯署

屌我都係

張圖一9樣
btw 睇左做發大財

連登最討厭旅遊國家都反cup

777

有d諷刺，以前成日屌佢係「支那2號」既韓國會企出黎為香港發聲，反而「祖國」英國剩係擦支那擦話中英聯合聲明不變，真係不勝感慨

韓國人
下屆世界盃唔鬧你地

兩張相..冇咩分別

Pish 應該以後連登冇人會再叫佢地泡菜仔

以後要將泡菜正名做韓國

第一眼睇標題如為又發大財

推

唔反了唔反了

除咗劉馬車同共產黨本身之外仲有咩連登反開嘅對象反cup失敗？

許多人都表示勾起他們對1980年5月光州事件的回憶，並拿光州事件與香港警察動用武力的照片作比較，表示希望香港人堅持抗爭，相信會像韓國一樣爭取到1987年民主化功成之日。

我都希望香港有呢一日

歷史總是驚人的相似

睇左標題仲黑人問題做乜前面發大財後面又變左泡菜

We connect

韓國 基督教 港女 00後 達哥 連登仔後悔未

你計漏唯唯